Des informations données dans l'énoncé, on en déduit~:

\begin{itemize}
  \item Il y a $240$ adhérents parmi lesquels il y a $130$ demi-pensionnaires, les autres
        adhérents étant externes sont $240-130=110$.
  \item $30\,\%$ de $240$ des adhérents ont choisi le football, soit $0,3\times240=72$.
  \item $25\,\%$ des adhérents sont des demi-pensionnaires ayant choisi la natation soit $25\,\%$ de $240$, c'est à dire $240\div4=60$.
  \item $66$ adhérents ont choisi le vélo donc $240-(66+72)=102$ ont choisi la natation.
  \item $40$ adhérents pratiquent le football et sont demi-pensionnaires.
\end{itemize}

Par soustractions successives, on calcule les cellules manquantes dans le tableau.
\bigskip

Le tableau croisé pour résumer ces informations peut être construit comme suit :

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\linewidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-6},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-5},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white}
    }
             & Demi-pensionnaires & Externes & Total \\
    Vélo     & $30$               & $36$     & $66$  \\
    Football & $40$               & $32$     & $72$  \\
    Natation & $60$               & $42$     & $102$ \\
    Total    & $130$              & $110$    & $240$ \\
  \end{tblr}
\end{center}
